<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker Básico on Documentação Docker</title>
    <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/</link>
    <description>Recent content in Docker Básico on Documentação Docker</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    
	<atom:link href="https://docker.rafaeldutra.me/basics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Básico</title>
      <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/b%C3%A1sico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docker.rafaeldutra.me/basics/b%C3%A1sico/</guid>
      <description>Verifique se está com docker corretamente funcionando, para isso execute o comando:
docker version  Sua saída deve ser algo parecido com:
rafael @ nazgul ~ └─ $ ▶ docker version Client: Version:	17.12.0-ce API version:	1.35 Go version:	go1.9.2 Git commit:	c97c6d6 Built:	Wed Dec 27 20:03:51 2017 OS/Arch:	darwin/amd64 Server: Engine: Version:	17.12.0-ce API version:	1.35 (minimum version 1.12) Go version:	go1.9.2 Git commit:	c97c6d6 Built:	Wed Dec 27 20:12:29 2017 OS/Arch:	linux/amd64 Experimental:	true  Comandos Para verificar todos os comandos proporcionados por Docker, simplesmente digite:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interagindo com containers</title>
      <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/interacting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docker.rafaeldutra.me/basics/interacting/</guid>
      <description>Até agora fizemos alguns poucos exemplos, vamos entrar de fato em um container e trabalhar um pouco com ele.
Execute o seguinte comando:
docker run --interactive --tty --publish 45000:80 nginx /bin/bash   Edite o arquivo /usr/share/nginx/html/index.html com o vim  O que aconteceu?
apt-get update &amp;amp;&amp;amp; apt-get install vim --yes  Vamos acessar novamente o nosso web server na porta 45000 e percebemos que? Pois então, ao entrarmos dentro de um container, nós &amp;ldquo;perdemos&amp;rdquo; a execução de comando/entrypoint que a imagem foi destinada e para entedemos melhor, vamos ver como esta imagem do nginx foi criada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volumes</title>
      <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/volumes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docker.rafaeldutra.me/basics/volumes/</guid>
      <description>Storage drivers Antes de iniciarmos com volumes, é realmente importante entedermos um pouco como funcionam as imagens, pois como foi dito em algum momento, um container só existe se houver uma imagem (em uma forma resumida).
Storage driver permitem que você crie dados em uma camada de escrita/gravação do seu container. O importante aqui neste momento é: quando contianer parar, nenhum dado será persistifo &amp;ndash; leia-se gravado em disco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Compose</title>
      <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/docker-compose/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docker.rafaeldutra.me/basics/docker-compose/</guid>
      <description>Docker Compose é a maneira de declararmos vários containers para nossa aplicação e ele é &amp;ldquo;invocado&amp;rdquo; pelo comando docker-compose. Então com isso imaginamos que temos uma aplicação escrita em PHP que utiliza banco de dados MySQL para guardarmos nossos dados.
Exemplos:
 temos uma aplicação escrita em PHP temos um banco de dados em MySQL  ou ainda, o tão famoso Wordpress:
 temos o Wordpress temos o banco de dados do Wordpress  Não importa aqui o exemplo, o que importa é a ideia de termos &amp;ldquo;coisas separadas, vamos simplificar a ideia nisso apenas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referências</title>
      <link>https://docker.rafaeldutra.me/basics/reference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docker.rafaeldutra.me/basics/reference/</guid>
      <description> Docker site oficial Docker imagens e camadas  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>